【蘋果屌侵】特朗普鄙視大國責任 昔日建設者恐變破壞人

美國總統特朗普在聯合國大會發言，信心滿滿自誇功績冠絕所有前任總統，結果引來在座數百位外國領袖及官員嘲笑。事後，美國駐聯合國大使黑莉在霍士電視的訪問中為特朗普辯護，抨擊是傳媒曲解了這些笑聲，黑莉指根據她與那些在座外國官員的日常接觸，她知道大家都很尊重特朗普，並喜歡他的真誠不造作，因此那些官員發出的其實都是欣賞而非嘲諷的笑聲。可是，只要聽畢特朗普的發言稿，就很難相信那些在座者會欣賞特朗普，黑莉一心護主的言詞只能算是一廂情願。

撰文：劉在名

特朗普在聯大的發言只有短短35分鐘，但在這篇發言中被直接點名批評的國家及組織就包括了敘利亞、委內瑞拉、古巴、伊朗、中國、德國、石油輸出國組織、世界貿易組織、國際刑事法庭以及聯合國人權委員會等等﹔特朗普其後還說那些受美國資助的、受美國軍事保護的國家都不能再令美國利益受損，背後指責的對象就更加旁及了眾多拉丁美洲、非洲以至是歐洲諸國了。可以說，無論是左、中、右﹔無論是獨裁還是民主，只要是特朗普不滿意的，通通都無一倖免成為他的攻擊對象，反而與他好像和好了的金正恩就受到了稱讚。面對特朗普近乎怨懟式的發言，坐在台下的諸公自然不是味兒。從特朗普的角度看來，他是由美國人選出的總統，因此寸步不讓地為美國人爭取利益，絕對無可厚非。然而，特朗普這種接近自以為是的「美國優先」的行事準則，又不見得一定能為美國爭取最佳利益。

在近代外交理論中，有所謂「大國」的概念，意思是指一些經濟或軍事實力超群的國家，比起實力一般的國家有更大的責任在國際社會中提供公共產品(Public Goods) 藉此維繫國際秩序。當然，國際秩序的建構也會由這些有影響力的大國來主導。在第二次世界大戰後，正正就是由美國與蘇聯一同扮演了大國的角色，在兩種不同意識形態主導下，由是也形成了東西方的冷戰格局。及至蘇聯解體，美國更成為了全球唯一的超級強國，成為世界遊戲規則的最主要制訂者。舉例來說，美軍軍費GDP佔比全球第一的同時，日本、南韓、歐洲乃至近期與華府鬧不和的土耳其等多個國家，都開放了國土給美軍駐紥，讓美軍能在最短時間內調動戰機去轟炸五角大樓認定的目標。

如果按特朗普說，美國不願再支付龐大的軍費的話，那麼是否意味美國願意放棄在全球的軍事影響力呢？再以最近制裁伊朗為例，美國單方面終止核協議後，還要求全球所有其他國家一同斷絕向德黑蘭購買石油，違令者將有機會被一併制裁。為了規避華府的壓力，歐盟、中國以及俄羅斯就計劃自設一套繞過傳統SWIFT的跨境支付系統，當系統不需要再涉及美金交易，美國自然應該無從置喙。如果按特朗普說，美國不再相信多邊協商，那麼他又是否有權力阻止別人的兌付交易呢？如果系統最終順利運轉，令各國踏出去美元化的第一步，美元地位真的受到威脅，特朗普又會否發難呢？

美國總統特朗普在聯合國大會發言惹來會場一陣笑聲

美國在經歷第一次世界大戰後人員損亡慘重，曾經通過《中立法》，不介入歐洲以及亞洲的戰事，但其後發現世界大亂下，美國最終的利益也將會受損，珍珠港被日本偷襲後，華府便毅然決定參戰。現在令人擔心的是，特朗普領導下的美國政府，一方面不願再出力肩負國際責任，但另一方面卻又怕其他國家趁勢坐大，在這種情況下，二戰以來一直扮演國際秩序建設者的美國，就有可能反過來成為國際秩序的破壞者。當舊的國際秩序分崩離析，新的國際秩序又無從確立，世界只會陷入愈益的混沌之中。

美國中期選舉又到了
蘋果瘋狂屌侵，俾在港美國人睇？？帶風向？

蘋果係左膠報 一直都屌開侵

蘋果金主擺明美國民主黨派系

全個演講 所謂既笑聲佔不足一秒 然後拎黎打丁打幾日

當今世界 由北韓到伊朗到中國集中型到南海
全部都係美國一夫當關 歐盟一句聲都冇過問過
然後日日屌侵鄙視大國責任 on撚9

老馮?

以前美國就係衰在班大愛撚
衣家企返硬先岩

民主黨又出動

毒果又發功

根本係呢堆國際組織失效，呢個只係想另起爐灶嘅signal
叫呢堆國家睇路

登

蘋果出名乜??出晒名夠燈

2012年特首選舉爆唐唐黑材料，爆到689登基
2016年吹奏希拉里，醜化侵侵，結果有眼睇

今次又黎，代侵侵多謝你

毒果報不意外